% ======================================================================
% common-compatibility-en.tex
% Copyright (c) Markus Kohm, 2001-2022
%
% This file is part of the LaTeX2e KOMA-Script bundle.
%
% This work may be distributed and/or modified under the conditions of
% the LaTeX Project Public License, version 1.3c of the license.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3c or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later and of this work.
%
% This work has the LPPL maintenance status "author-maintained".
%
% The Current Maintainer and author of this work is Markus Kohm.
%
% This work consists of all files listed in MANIFEST.md.
% ======================================================================
%
% Paragraphs that are common for several chapters of the KOMA-Script guide
% Maintained by Markus Kohm
%
% ======================================================================

\KOMAProvidesFile{common-compatibility-en.tex}
                 [$Date: 2022-06-05 12:40:11 +0200 (So, 05. Jun 2022) $
                  KOMA-Script guide (common paragraphs)]
\translator{Markus Kohm\and Krickette Murabayashi\and Karl Hagen}

\section{Compatibilidade com Versões Anteriores do \KOMAScript}
\seclabel{compatibilityOptions}
\BeginIndexGroup
\BeginIndex{}{Compatibilidade}

\IfThisCommonFirstRun{}{%
  As informações em
  \autoref{sec:\ThisCommonFirstLabelBase.compatibilityOptions} aplicam-se
  igualmente a este capítulo.
  \IfThisCommonLabelBase{scrlttr2}{No entanto, este recurso existe na
    \Class{scrlttr2} desde a versão~2.9t, enquanto o \Package{scrletter} não
    o oferece. }{}%
  Portanto, se você já leu e compreendeu
  \autoref{sec:\ThisCommonFirstLabelBase.compatibilityOptions}, pode pular
  para a \autopageref{sec:\ThisCommonLabelBase.compatibilityOptions.next},
  \autopageref{sec:\ThisCommonLabelBase.compatibilityOptions.next}.%
}

\IfThisCommonLabelBaseOneOf{typearea,maincls,scrlttr2}{%
  Aqueles que produzem seus documentos a partir de código-fonte normalmente
  atribuem a máxima importância ao fato de que futuras execuções do \LaTeX{}
  produzirão exatamente o mesmo resultado. Em alguns casos, no entanto,
  melhorias e correções de bugs na
  \IfThisCommonLabelBaseOneOf{maincls,scrlttr2}{classe}{pacote} resultarão em
  mudanças de comportamento, especialmente no layout. Isso, no entanto, pode
  ser indesejável.%
}{%
  \IfThisCommonLabelBase{scrextend}{%
  % Em alguns casos, melhorias e correções de bugs no pacote resultarão em
  % mudanças de comportamento, especialmente no layout. Isso, no entanto,
  % pode ser indesejável. Aqueles que produzem seus documentos a partir de
  % código-fonte normalmente atribuem a máxima importância ao fato de que
  % futuras execuções do \LaTeX{} produzirão exatamente o mesmo resultado.%
  }{%
  \ThisCommonLabelBaseFailure
  % \IfThisCommonLabelBase{scrlttr2}{%
  % Em alguns casos, melhorias e correções de bugs no pacote resultarão em
  % mudanças de comportamento, especialmente no layout. Isso, no entanto,
  % pode ser indesejável.
  % }{}%
  }%
}%


\begin{Declaration}
  \OptionVName{version}{valor}%
  \OptionValue{version}{first}%
  \OptionValue{version}{last}
\end{Declaration}
%\ChangedAt{v2.96a}{\Class{scrbook}\and \Class{scrreprt}\and \Class{scrartcl}}%
%\ChangedAt{v2.9t}{\Class{scrlttr2}}%
%\ChangedAt{v3.01b}{\Package{typearea}}%
\IfThisCommonLabelBase{scrextend}{Com o \Package{scrextend}, você pode}{Desde
  \IfThisCommonLabelBase{typearea}{%
    a versão~3.01b, o \Package{typearea}\ChangedAt{v3.01b}{\Package{typearea}}}{%
    \IfThisCommonLabelBase{maincls}{%
      a versão~2.96a, o \KOMAScript{}\ChangedAt{v2.96a}{\Class{scrbook}\and
        \Class{scrreprt}\and \Class{scrartcl}}}{%
      \IfThisCommonLabelBase{scrlttr2}{%
        a versão~2.9t, a \Class{scrlttr2}\OnlyAt{\Class{scrlttr2}}%
        \ChangedAt{v2.9t}{\Class{scrlttr2}}}{%
        \InteralCommonFileUsageError}%
    }%
  }%
\ tem sido capaz de} %
escolher se o arquivo-fonte deve, tanto quanto possível, continuar a produzir
exatamente o mesmo resultado dentro de uma execução do \LaTeX{} ou deve ser
formatado de acordo com as modificações da versão mais recente%
\IfThisCommonLabelBaseOneOf{maincls,scrlttr2}{ da classe}{}. Você pode
especificar a versão com a qual deseja que seu arquivo seja compatível usando
a opção \Option{version}. A compatibilidade com a versão mais antiga
suportada do \KOMAScript{} pode ser alcançada com
\OptionValue{version}{first}\important{\OptionValue{version}{first}} ou
\OptionValue{version}{2.9} ou \OptionValue{version}{2.9t}. Definir
\PName{valor} para um número de lançamento desconhecido resultará em uma
mensagem de aviso e selecionará \OptionValue{version}{first} por segurança.

Com \OptionValue{version}{last}\important{\OptionValue{version}{last}}%
\textnote{padrão}, você pode selecionar a versão mais recente. Neste caso,
você abre mão da compatibilidade retroativa. Se a opção for usada sem um
valor, \PValue{last} será assumido. Isso\ChangedAt{v3.01a}{\Class{scrbook}\and
  \Class{scrreprt}\and \Class{scrartcl}\and \Class{scrlttr2}\and
  \Package{scrextend}} também corresponde à configuração padrão, desde que
você não use nenhuma opção obsoleta.

\IfThisCommonLabelBase{scrextend}{% scrextend não reconhece opções obsoletas
}{%
  Se\textnote{Atenção!} você usar uma opção obsoleta do \KOMAScript~2, o
  \KOMAScript~3 mudará automaticamente para \OptionValue{version}{first}.
  Isso também resultará em uma mensagem de aviso que explica como evitar essa
  mudança. Alternativamente, você pode escolher uma configuração diferente
  para \Option{version} com a compatibilidade desejada após a opção obsoleta.%
}

A compatibilidade é principalmente uma questão de quebras de linha e de
página (quebra). Se você escolher compatibilidade com uma versão mais antiga,
novas opções que não afetam a quebra ainda estarão disponíveis. A opção
\Option{version} não afeta quaisquer mudanças de quebra que sejam resultado
da correção de erros inequívocos. Se\textnote{Dica!} você precisar de
compatibilidade de quebra incondicional mesmo no caso de bugs, você deve
salvar fisicamente a versão antiga do \KOMAScript{} que você precisa junto
com seu documento.

\IfThisCommonLabelBase{scrlttr2}{%
  \begin{Example}
    As cartas de exemplo neste capítulo devem usar todos os recursos da
    versão mais recente do \KOMAScript{}. Para isso, definimos a
    compatibilidade correspondentemente ao carregar a classe:%
    \lstinputcode[xleftmargin=1em,lastline=1]{letter-example-00-en.tex}%
    Neste caso, o valor simbólico \PValue{last} foi usado para selecionar a
    versão mais recente.%
    \iftrue% Umbruchkorrektur
    Aqui, a versão mais recente foi simplesmente escolhida com o valor
    simbólico \PValue{last}.%
    \else%
    Para não ter que especificar um novo número de versão para cada nova
    versão, o valor simbólico \PValue{last} foi escolhido aqui.%
    \fi
  \end{Example}}{}

Note\textnote{Atenção!} que você não pode alterar a opção \Option{version}
após carregar a %
\IfThisCommonLabelBaseOneOf{maincls,scrlttr2}{classe}{%
  \IfThisCommonLabelBase{typearea}{\Package{typearea}}{%
	\IfThisCommonLabelBase{scrextend}{\Package{scrextend}}{%
      \InternalCommonFileUsageError }%
  }%
\ pacote}. Definir esta opção com
\DescRef{\ThisCommonLabelBase.cmd.KOMAoptions} ou
\DescRef{\ThisCommonLabelBase.cmd.KOMAoption} causará,
portanto, um erro.%
\EndIndexGroup
%
\EndIndexGroup

\phantomsection
\label{sec:\ThisCommonLabelBase.compatibilityOptions.end}
\endinput

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "scrguide-en.tex"
%%% coding: utf-8
%%% ispell-local-dictionary: "en_GB"
%%% eval: (flyspell-mode 1)
%%% End:
